\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Pour cet exercice :

\begin{itemize}
\item
  On appelle « mot » une chaîne de caractères composée avec des
  caractères choisis parmi les 26 lettres minuscules ou majuscules de
  l'alphabet,
\item
  On appelle « phrase » une chaîne de caractères :

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    composée avec un ou plusieurs « mots » séparés entre eux par un seul
    caractère espace \texttt{\textquotesingle{}\ \textquotesingle{}},
  \item
    se finissant :

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      soit par un point \texttt{\textquotesingle{}.\textquotesingle{}}
      qui est alors collé au dernier mot,
    \item
      soit par un point d'exclamation
      \texttt{\textquotesingle{}!\textquotesingle{}} ou d'interrogation
      \texttt{\textquotesingle{}?\textquotesingle{}} qui est alors
      séparé du dernier mot par un seul caractère espace
      \texttt{\textquotesingle{}\ \textquotesingle{}}.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}

Après avoir remarqué le lien entre le nombre de mots et le nombre de
caractères espace dans une phrase, programmer une fonction
\texttt{nombre\_de\_mots} qui prend en paramètre une phrase et renvoie
le nombre de mots présents dans cette phrase.

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ nombre_de_mots(}\StringTok{'Le point d exclamation est separe !'}\NormalTok{)}
    \DecValTok{6}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ nombre_de_mots(}\StringTok{'Il y a un seul espace entre les mots.'}\NormalTok{)}
    \DecValTok{9}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

